% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=8c05e&id=3A12-1&n=1&d=10&s=4&alea=AABo
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
% @SousTheme Arithmétique
% @Url https://coopmaths.fr/alea/?uuid=8c05e&id=3A12-1&n=1&d=10&s=4&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices

Un fleuriste dispose de $108$ iris et de $252$ roses. \\
Il veut, en utilisant toutes ses fleurs, réaliser un maximum de bouquets contenant tous le même nombre d'iris et le même nombre de roses.
\begin{enumerate}
\item Quel est le nombre maximal de bouquets ?
\item Quel est le nombre d'iris dans chaque bouquet ?
\item Quel est le nombre de roses dans chaque bouquet ?
\end{enumerate}
